.. include:: /helpers/roles.rst


.. rst-class:: creature-details

Мегалодон (Megalodon)
============================================================================================================

Мегалодоны - доисторические акулы обладающие невероятными размерами, силой и свирепостью, рыщущие в глубоких и мелких водах, чтобы утолить свой значительный голод.
Присутствие мегалодона, несомненно, влияет на местную водную экосистему.



.. rst-class:: creature
.. _bestiary--Megalodon:

Мегалодон (`Megalodon <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=366>`_) / Существо 9
------------------------------------------------------------------------------------------------------------

- :uncommon:`необычный`
- :alignment:`Н`
- :size:`исполинский`
- водный
- животное

**Источник**: Bestiary pg. 291

**Восприятие**: +20;
чутье крови,
:ref:`нюх <cr_ability--Scent>` (неточное) 100 футов

**Навыки**:
Атлетика +21,
Выживание +16,
Скрытность +19

**Сил** +8,
**Лвк** +2,
**Тел** +5,
**Инт** -4,
**Мдр** +3,
**Хар** -2

**Чутье крови (Blood Scent)**: Мегалодон может учуять в воде кровь на расстоянии вплоть до 1 мили.

----------

**КБ**: 27;
**Стойкость**: +21,
**Рефлекс**: +16,
**Воля**: +17

**ОЗ**: 180

----------

**Скорость**: планья 80 футов


**Ближний бой**: |д-1| челюсти +22 [+17/+12] (досягаемость 10 футов),
**Урон** 2d12+10 колющий
+ :ref:`cr_ability--Improved-Grab`

**Ближний бой**: |д-1| хвост +22 [+18/+14] (:w_agile:`быстрое`, досягаемость 15 футов),
**Урон** 2d8+10 колющий
+ :ref:`cr_ability--Push` 15 футов


**Прыжок из воды (Breach)** |д-1| (:t_attack:`атака`, :t_move:`движение`)
Мегалодон :ref:`Плывет (Swims) <skill--Athletics--Swim>` вплоть до своей Скорости плавания, потом вертикально :ref:`Выпрыгивает (Leaps) <action--Leap>` из воды на высоту вплоть до 25 футов, совершая :ref:`action--Strike` по существу в любой момент прыжка (это позволяет атаковать существо на расстоянии вплоть до 35 футов челюстями, 40 футов хвостом, от водной поверхности).
После Удара, мегалодон ныряет обратно в воду.


**Кусать (Savage)** |д-1|
**Требования**: Мегалодон своим прошлым действием в этот ход попал Ударом челюстей;
**Эффект**: Существо, по которому попал мегалодон получает 2d12 рубящего урона.


:ref:`cr_ability--Swallow-Whole` |д-1| (:t_attack:`атака`) Огромный, 2d8+5 дробящий, Разрыв 20






.. include:: /helpers/actions.rst
.. include:: /helpers/bestiary-icons.rst